\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{mathtext}         % если нужны русские буквы в формулах (не обязательно)
\usepackage[T2A]{fontenc}     % внутренняя T2A кодировка TeX
\usepackage[russian]{babel}   % включение переносов
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\pagestyle{empty} % нумерация выкл.
\addtolength{\textheight}{1.75in}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{longtable}
\usepackage{color}
\usepackage{setspace}
\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}







\begin{document}
	
	\noindent {\sffamily{\Huge{\textbf{Капустин Алексей }}}}%
 
 \noindent +7 999 986 73 81          |   \href{mailto:akapust1n@mail.ru}{\uline{akapust1n@mail.ru}}  |  Москва, метро Измайловская  | 29 Мая, 1996 
 \vspace{0.5em}
 
 \hrule
 
 
 \vspace{1.5em}
 \noindent {\textbf{Желаемая позиция}}: Стажер С++ разработчик.
 \vspace{1em}
 
 \noindent {\textbf{Образование}}: Школа 444(2003-2014), МГТУ им. Баумана(2014 - н.в.) 3 курс кафедра ИУ7 "Программная инженерия".
 
  \vspace{1em}
  
  \noindent {\textbf{Доп.образование}}: Технопарк Mail.ru(2016 - н.в.) 2 семестр.
  
  \vspace{1em}
  
  \noindent {\textbf{Опыт работы}}: 
  \begin{itemize}
  \item Участвую в разработке графического редактора \href{https://ru.wikipedia.org/wiki/Krita}{\uline{Krita}}(open-source). 
  \href{https://phabricator.kde.org/p/akapustin/}{\uline{KDE Phabricator}}
  \item Принимал участие в разработке нескольких проектов в рамках программы обучения в Технопарке.  \href{https://github.com/djkah11}{\uline{Гитхаб}}
  \end{itemize}
  \vspace{1em}
  \noindent {\textbf{Профессиональные навыки}}:
\begin{enumerate}	
  	\item Основные
  	\begin{itemize}
  		\item Хорошие знания: C++, Qt.
  	    \item Знаком с C++11/14, gdb, valgrind, dr memory, cmake, Web ToolKit(Wt), SQL, MySQL.
  	    \item Имею представление о базовых алгоритмах и структурах данных, знаком с некоторыми паттернами GoF.
  	\end{itemize}
  	\item Дополнительные
  	\begin{itemize}
  		\item Знаком с Python, Nodejs, Delphi(Pascal), LaTeX.
  	\end{itemize}
  \end{enumerate}
  \vspace{1em}
  \noindent {\textbf{Иностранные языки}}: Умею читать техническую литературу на английском языке.
  
   \vspace{1em}
   
   \noindent {\textbf{Личная информация}}: Систематически повышаю свои навыки программирования.
  
  
  

\end{document}